26度封區頻食蛋，燒錢逾576萬！

港府突襲封區逾兩周，終在農曆新年假期前結束，讓市民可以安靜過年。食物及衞生局及民政事務局昨日總結封區行動，指26次行動涉及約200幢大廈，逾2.4萬名居民接受檢測，僅揪20宗確診個案和60名密切接觸者，確診個案百分比為0.08%，若以社區檢測中心240元檢測費用計算，最少耗資576萬元，尚未計及其他成本，每宗確診個案成本最少近30萬元！食衞局局長陳肇始認為封區策略成功，數字不算低，形容「截得一個得一個」。港大感染及傳染病中心總監何栢良則質疑港府封區成效低，以紅磡長樂大廈為例，指港府在首宗個案出現10天後才封區強制檢測是明顯「走在疫情後」。

政府盲目封區作用成疑，陳肇始昨日回顧封區行動，指當局自1月中針對油麻地、佐敦等地區推行強制檢測公告，在約380幢大廈中找出不少隱形個案。自上月23日起，港府亦進行26次受限區域強制檢測，共動員接近1.2萬人次的公務員，涉及40個政策局及政府部門。

63人違強檢 位位罰$5000

陳續稱，除非疫情有變，農曆新年假前不會發起封區強檢，她又指，檢測工作會繼續，若當局向大廈發出強制檢測公告居民仍須遵從，並指會嚴厲執法及突擊檢查，當局至今共發出63張5,000元告票，涉及未按規定接受強制檢測。

有份參與封區行動的民政事務局局長徐英偉表示，封區行動以來，發現有234人未在限期前進行強檢，已向相關人士發出5,000元定額告票。被問到封區檢測有否設失敗指標，徐表示，「當市民過分政治化，將防疫政策同政治掛鈎，先係最擾民、最唔希望發生嘅事，畢竟我哋最大嘅敵人係隻菌。」

何栢良：難理解封區標準

另有專家質疑港府封區成效不彰，何栢良指，過去兩星期港府動員逾一萬人員參與封區工作，若不計算首次在佐敦的大規模行動，各區只找出5宗確診，佔同期427宗本地感染約1%，坦言難以理解封區的標準。何批評，紅磡必嘉街長樂大廈至今有最少12宗確診，惟當局在首宗個案出現後10天才封區，如果能及早做會更加值得。他又指，鰂魚涌惠利大廈仍出現活躍傳播鏈，且有舊式天井，認為值得封區強檢。

我蝕住做嫁 x你老x